\begin{enumerate}
  \item On développe la forme factorisée :
        \begin{align*}
          f(x) & =-3(x+5)(x+7)                     \\
               & = -3\left(x^2 +7x +5x +35 \right) \\
               & = -3x^2 -21x -15x -105            \\
               & = -3x^2-36x-105
        \end{align*}
        On en déduit que $f(x)$ s'écrit sous forme développée : $f(x)=-3(x+5)(x+7)$.
  \item On développe la forme canonique :
        \begin{align*}
          -3\left(x +6\right)^2 +3 & =-3\left(x^2 +12 x +36 \right) +3 \\
                                   & =-3 x^2-36x -108 +3               \\
                                   & =-3x^2-36x-105
        \end{align*}
        On en déduit que $f(x)$ s'écrit sous forme canonique :  $f(x)=-3\left(x +6\right)^2 +3$.
  \item
        \begin{enumerate}
          \item  En utilisant la forme canonique, cela revient à résoudre une équation avec un carré isolé.
                \begin{align*}
                  f(x)= 3 & \Longleftrightarrow -3\left(x +6\right)^2 +3 =3 \\
                          & \Longleftrightarrow -3\left( x +6 \right)^2=0   \\
                          & \Longleftrightarrow\left( x +6 \right)^2=0      \\
                          & \Longleftrightarrow  x +6=0                     \\
                          & \Longleftrightarrow x=-6
                \end{align*}
                L'équation a une solution : $-6$.

          \item  En utilisant la forme factorisée, cela revient à résoudre  une équation produit-nul.
                \begin{align*}
                  f(x)=0 & \Longleftrightarrow -3(x+5)(x+7) = 0                      \\
                         & \Longleftrightarrow x+5 = 0 \text{\quad ou \quad} x+7 = 0 \\
                         & \Longleftrightarrow x=-5 \text{\quad ou \quad} x=-7
                \end{align*}
                L'équation a deux solutions : $-5$ et $-7$.

          \item  On remarque que $-105$ est la constante de la forme développée.\\
                En utilisant la forme développée, on obtient  :
                \begin{align*}
                  f(x) = -105 & \Longleftrightarrow -3x^2-36x-105 = -105                    \\
                              & \Longleftrightarrow -3x^2 -36x = 0                          \\
                              & \Longleftrightarrow x \left(-3x -36\right) = 0              \\
                              & \Longleftrightarrow x = 0 \text{\quad ou \quad} -3x -36 = 0 \\
                              & \Longleftrightarrow x = 0 \text{\quad ou \quad} x = -12
                \end{align*}
                L'équation a deux solutions : $0$ et $-12$.

          \item   Calcul des images :
                \begin{itemize}
                  \item Pour déterminer $f(0)$, les calculs à partir de la forme développée sont plus rapides :
                        \begin{align*}
                          f(0) & = -3 \times 0^2 -36 \times 0 -105 \\
                               & = -105
                        \end{align*}
                  \item Pour déterminer $f(-7)$, les calculs à partir de la forme factorisée sont plus rapides :
                        \begin{align*}
                          f(-7) & = -3(-7+5)(-7+7)        \\
                                & = -3\times 0\times (-2) \\
                                & =0
                        \end{align*}
                  \item Pour déterminer $f(-6)$, les calculs à partir de la forme canonique sont plus rapides :
                        \begin{align*}
                          f(-6) & = -3\left(-6+6 \right)^2+3 \\
                                & =0+3                       \\
                                & =3
                        \end{align*}
                \end{itemize}
        \end{enumerate}
\end{enumerate}